\begin{thebibliography}{99}
%
%  seznam literatury musi byt setriden podle abecedy
%

%
%  monografie
%
\bibitem{opencl}{Munshi A.; The OpenCL specification: {\it Kronos Group online documentation}, 2012, veze 1.2, revize 19, dostupné na \url{kronos.org}.}

\bibitem{openal}{Kolektiv autorů; The OpenAL specification: {\it OpenAL Specification}, 2005, veze 1.1, LOKI software , dostupné na \url{https://www.openal.org/documentation/openal-1.1-specification.pdf}.}

\bibitem{opencv}{OpenCV.org: {\it OpenCV 2.4.11 Documentaion}, 2014, dostupné na
\url{opencv.org}.}

\bibitem{mendelu}{PROCHÁZKA, D., KOUBEK, T., ANDRÝSKOVÁ, J.:{\it Programování grafických aplikací s využitím OpenGL a OpenCV}, Mendelova Iniverzita Brno, dostupné z \url{https://is.mendelu.cz/eknihovna/opory/index.pl?cast=28313}}

\bibitem{opengldoc}{OpenGL.org: {\it OpenGL Documentaion}, 2017, dostupné na
\url{opengl.org}.}


\bibitem{qtdoc}{Qt.io: {\it Qt Documentaion}, 2017, dostupné na
\url{qt.io}.}

\bibitem{smekal}{SMÉKAL, Z.: Systémy a signály. {\it Sdělovací technika }, 2013, Praha, ISBN 978-80-86645-23-0.}

\bibitem{smekalsysel}{SMÉKAL, Z., SYSEL, P.: Signálové procesory. {\it Sdělovací technika }, 2006, Praha}
%  clanek
%
\bibitem{sysel}{SYSEL, P.; RAJMIC, P.: Goertzel Algorithm Generalized to Non-integer Multiples of Fundamental Frequency.  {\it EURASIP Journal on Advances in Signal Processing}, 2012. 2012(56). p. 1 - 20. ISSN 1687-6172.}

\bibitem{vich}{VICH, R., SMÉKAL, Z.: Číslicové filtry. {\it Academia}, 200, Praha}


\end{thebibliography}
